window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"二度とあの部屋に入らないと約束しろ _______ 言われたけど、僕は約束しなかった。",
        a:"を",
        b:"って",
        c:"のを",
        d:"だ",
        correct:"b",
    }, 
    {  //Q2
        question:"私は何百回もこの手紙を読み返した。そして読み返す　_______ たまらなく哀しい気持になった。",
        a:"うちに",
        b:"はじめに",
        c:"たびに",
        d:"だけに",
        correct:"c",
    },
    {  //Q3
        question:"本を読んでいたら、　_______ 五時間も経ってしまった。",
        a:"そろそろ",
        b:"だんだん",
        c:"ようやく",
        d:"いつの間にか",
        correct:"d",
    },
    {  //Q4
        question:"ふたりはそれから３０年あまり、死がふたりを分かつまで幸せな結婚生活を送る　_______ 。",
        a:"ことだ",
        b:"ことになった",
        c:"ことにした",
        d:"ようになった",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"彼女が蛇口をあけ、僕の傷ついた前腕を氷　_______ 冷たい水の下へ導いた。",
        a:"のように",
        b:"みたいに",
        c:"のときに",
        d:"そうに",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"まさかあのふたり　_______ なにかあったと言いたいんじゃないだろうな！",
        a:"の間と",
        b:"の間の",
        c:"の間に",
        d:"の間で",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"鍵はお客様のお部屋のテーブルの上に　_______ 。",
        a:"ございます",
        b:"いらっしゃいます",
        c:"いる",
        d:"おります",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"あなた　_______ ちょっと内密で話したいことがあるのですが…",
        a:"だけ",
        b:"だけで",
        c:"だけを",
        d:"だけに",
        correct:"d",
    },
    {  //Q9
        question:"勉強して、ある程度日本が話せる　_______ 日本語の授業がおもしろくなった。",
        a:"ことができるまで",
        b:"ことができてから",
        c:"ようになるまで",
        d:"ようになってから",
        correct:"d",
    },
    {  //Q10
        question:"A社の商品が腰の痛みにどのくらい効果が　_______ 詳しく知りたい。",
        a:"あるのかによって",
        b:"あるのかについて",
        c:"あるのかどうかによって",
        d:"あるのかどうかについて",
        correct:"b",
    }
];
